{
    "category_full_form": "Программист_Аналитик данных_Машинное обучение",
    "category_human_form": "Аналитик данных_Машинное обучение",
    "category_filename_form": "программист_аналитик-данных_машинное-обучение",
    "questions": [
        {
            "question": "Какова интерпретация площади под кривой ROC?",
            "right_answer": "Характеристика работы приемника (ROC) показывает компромисс между чувствительностью и специфичностью. Чувствительность - это вероятность того, что модель предсказывает положительный результат, когда фактическое значение также положительно. Специфичность - это вероятность того, что модель предсказывает отрицательный результат, когда фактическое значение также отрицательно. Кривая строится с использованием ложноположительной частоты (FP/(TN + FP)) и истинной положительной частоты (TP/(TP + FN)). Площадь под кривой (AUC) показывает производительность модели. Если площадь под кривой ROC равна 0,5, то наша модель полностью случайна. Модель с AUC близким к 1 является лучшей моделью."
        },
        {
            "question": "Как обучить сверточную нейронную сеть при наличии небольшого набора данных?",
            "right_answer": "Если у вас недостаточно данных для обучения сверточной нейронной сети, вы можете использовать технику передачи обучения (transfer learning), чтобы обучить свою модель и получить современные результаты. Вам понадобится предварительно обученная модель, которая была обучена на общем, но более крупном наборе данных. После этого вы сможете настроить ее на новых данных, обучив последние слои моделей. Передача обучения позволяет специалистам по данным обучать модели на небольших данных, используя меньше ресурсов, вычислений и хранилища. Вы можете легко найти открытые предварительно обученные модели для различных случаев использования, и большинство из них имеют коммерческую лицензию, что позволяет использовать их для создания вашего приложения."
        },
        {
            "question": "Как Amazon может рекомендовать другие товары для покупки? Как работает рекомендательный движок?",
            "right_answer": "Когда пользователь покупает что-то на Amazon, Amazon сохраняет эти данные о покупке для будущего использования и находит продукты, которые также вероятно будут куплены, это возможно благодаря алгоритму ассоциации, который может идентифицировать паттерны в заданном наборе данных."
        },
        {
            "question": "Что такое ложноположительный и ложноотрицательный результаты и в чем их значимость?",
            "right_answer": "Ложноположительные случаи - это те случаи, которые ошибочно классифицируются как Истина, но на самом деле Ложь. Ложноотрицательные случаи - это те случаи, которые ошибочно классифицируются как Ложь, но на самом деле Истина."
        },
        {
            "question": "Объясните матрицу ошибок в контексте алгоритмов машинного обучения.",
            "right_answer": "Матрица ошибок (или матрица ошибок) - это конкретная таблица, которая используется для измерения производительности алгоритма. Она в основном используется в обучении с учителем; в обучении без учителя она называется матрицей сопоставления. Матрица ошибок имеет два параметра: Фактическое и Предсказанное. Она также имеет идентичные наборы функций в обоих этих измерениях."
        },
        {
            "question": "Что такое современный алгоритм обнаружения объектов YOLO?",
            "right_answer": "YOLO - это алгоритм обнаружения объектов, основанный на сверточных нейронных сетях, который может обеспечивать результаты в реальном времени. Для распознавания объекта алгоритм YOLO требует одного прямого прохода через CNN. Он предсказывает как вероятности различных классов, так и границы объектов. Модель была обучена для обнаружения различных объектов, и компании используют обучение передачи для настройки ее на новых данных для современных приложений, таких как автономное вождение, охрана дикой природы и безопасность."
        },
        {
            "question": "Что вы понимаете под показателем F1?",
            "right_answer": "Показатель F1 - это метрика, которая объединяет как точность, так и полноту. Он также является взвешенным средним точности и полноты. Показатель F1 можно рассчитать с помощью формулы F1 = 2 * (P * R) / (P + R). Показатель F1 равен единице, когда и точность, и полнота равны единице."
        },
        {
            "question": "Что такое важность признаков в машинном обучении и как ее определяют?",
            "right_answer": "Важность признаков относится к техникам, которые назначают оценку входным признакам на основе их полезности для прогнозирования целевой переменной. Она играет критическую роль в понимании структуры данных, поведения модели и делает модель более интерпретируемой. Существует несколько методов определения важности признаков: модельная важность, важность перестановки, SHAP и коэффициенты корреляции."
        },
        {
            "question": "Что такое Смещение и Дисперсия в модели машинного обучения?",
            "right_answer": "Смещение\nСмещение в модели машинного обучения возникает, когда предсказанные значения далеки от фактических значений. Низкое смещение указывает на модель, в которой предсказанные значения очень близки к фактическим.\n\nНедообучение: Высокое смещение может привести к тому, что алгоритм не увидит соответствующих связей между признаками и целевыми выходами.\n\nДисперсия\nДисперсия относится к тому, насколько изменится целевая модель при обучении с разными данными. Для хорошей модели дисперсия должна быть минимизирована.\n\nПереобучение: Высокая дисперсия может привести к тому, что алгоритм моделирует случайный шум в обучающих данных, а не предполагаемые выходы."
        },
        {
            "question": "Что такое Синтаксический анализ?",
            "right_answer": "Синтаксический анализ, также известный как анализ синтаксиса или разбор, - это анализ текста, который сообщает нам логическое значение за предложением или его частью. Он фокусируется на отношениях между словами и грамматической структуре предложений. Можно также сказать, что это обработка анализа естественного языка с использованием грамматических правил."
        },
        {
            "question": "Какие существуют различные типы машинного обучения?",
            "right_answer": "Существует три типа машинного обучения: Обучение с учителем, Обучение без учителя и Обучение с подкреплением."
        },
        {
            "question": "Как вы бы уменьшили время вывода обученной модели трансформера?",
            "right_answer": "Это ответственность инженеров машинного обучения оптимизировать вывод модели. Из-за больших языковых моделей стало сложнее развертывать модели в производстве и уменьшать время вывода до микросекунд. Для улучшения времени вывода мы можем использовать: GPU, TPU или FPGA для ускорения, GPU с поддержкой fp16, Обрезку для уменьшения параметров, Дистилляцию знаний, Иерархический softmax или адаптивный softmax, Кэширование предсказаний, Параллельные/пакетные вычисления, Уменьшение размера модели."
        },
        {
            "question": "Кратко объясните логистическую регрессию.",
            "right_answer": "Логистическая регрессия - это алгоритм классификации, используемый для прогнозирования бинарного результата для заданного набора независимых переменных. Выход логистической регрессии - это либо 0, либо 1 с пороговым значением обычно 0,5. Любое значение выше 0,5 считается как 1, а любая точка ниже 0,5 считается как 0."
        },
        {
            "question": "Учитывая длинный список алгоритмов машинного обучения и имея набор данных, как вы решаете, какой использовать?",
            "right_answer": "Не существует универсального алгоритма для всех ситуаций. Выбор алгоритма зависит от различных факторов, таких как объем и тип данных, характер проблемы (классификация, ассоциация, кластеризация, регрессия), наличие размеченных или неразмеченных данных и конкретная цель анализа."
        },
        {
            "question": "Зачем нам нужно использовать “Глубокое” обучение Q?",
            "right_answer": "Простое обучение Q отлично справляется с проблемой на небольшом масштабе, но на большом масштабе оно терпит неудачу. Представьте, что среда имеет 1000 состояний и 1000 действий на состояние. Нам потребуется таблица Q из миллионов ячеек. Игра в шахматы и Го потребует еще большую таблицу. Именно здесь на помощь приходит Глубокое обучение Q. Оно использует нейронную сеть для приближения функции Q-значения. Нейронные сети принимают состояние в качестве входных данных и выводят Q-значение всех возможных действий."
        }
    ]
}